[侵侵被撚]不滿平壤拖字訣 無核化無期特朗普或再考慮對朝動武

2018-07-23

美國總統特朗普上月破天荒會晤北韓領導人金正恩後，一度以勝利者姿態宣告北韓核威脅已消除，但據報他對後續談判失去耐性，因北韓採取拖延兼支吾戰術，不但未實踐無核化承諾，更不顧美國面子，臨時取消會議。專家擔心特朗普最終離開談判桌，重新考慮軍事選項。

《華盛頓郵報》昨引述白宮及國務院消息指，美國國務卿蓬佩奧本月6日的北韓訪問，目標原是逼使北韓勞動黨中央委員會副委員長金英哲在無核化談判上讓步、改善美朝基本溝通渠道及取回韓戰陣亡美軍遺骸。

遲遲未肯交還美軍遺骸
消息指特朗普本對訪問有期望，但他聲稱北韓正要拆除的導彈引擎測試設施，不僅未見有此迹象，美國情報官員又指北韓正隱藏核計劃的關鍵部份，北韓更要求美方增加之前承諾的財政援助，加上金正恩無接見蓬佩奧，均令美國不大滿意。雖然蓬佩奧否認原有會晤金正恩的打算，但說法與不少外交官有出入。

連被美國視為簡單表達誠意之舉的美軍遺骸交還，北韓也無法在蓬佩奧到訪時提供實行細節，據報北韓官員堅稱未準備好，但特朗普早在上月20日就急不及待公佈北韓已把200美軍遺骸送回國，令失面子的美方震怒。

此外，蓬佩奧訪朝時安排了美朝國防官員本月12日在板門店會面，商討遺骸交還事宜，但北韓在當日會面開始時間約3小時後才提出取消會面，讓美方代表呆等，更要求3天後再會軍階較高的軍官。據報北韓之後承諾在本周五韓戰停戰65周年，歸還首批美軍遺骸，但美方對此半信半疑，畢竟北韓已三番四次反口。

美國智庫「美國傳統基金會」北韓專家克林納指，置美國官員之不理、讓他們絕望地等待北韓官員現身，如同在美方「傷口上添加侮辱」，反映「平壤已重新採取高壓談判技巧」。

雖然外界一早預期美朝談判不會有即時進展，但特朗普據報私下為談判無甚進展而灰心，更向幕僚發脾氣，即使表面上仍讚賞談判成果。據報他關注談判程度，更要求官員每日滙報最新狀態。

美朝峯會後，特朗普曾斷言北韓核武危機「大部份已解除」，即使北韓在蓬佩奧訪問後譴責美國的要求「如強盜」，特朗普仍堅稱談判有進展。據報他與高官團隊仍未完全放棄北韓完全無核化的目標，但不免擔心。

或中期選舉後中止談判
美國智庫「新美國安保中心」兩韓專家金杜妍（音譯）指，特朗普受現實衝擊，美國人一般難以理解北韓的談判風格，他的國家安全及情報高官一直質疑北韓會否兌現承諾，「與北韓交手時，冗長又複雜的談判經常出現，我擔心特朗普可能失去耐性，拂袖而去並再次認真考慮軍事選項」。然而，喬治布殊政府亞洲政策顧問車維德認為，特朗普現時離開談判桌的代價太大，起碼要待11月中期選舉後，才可在不影響共和黨選情下離場。

美國《華盛頓郵報》

中國也是最大贏家

撚狗

侵侵個和平獎可能無希望啦

連登仔而家明白點解前任美國總統對北韓乜都唔搞啦

America~ Fuck Yeahhhhhhhhh!!!

咩呀侵撚狗咋
按侵粉思路咁樣係比晒機會佢都唔聽話
而家出師有名
侵又贏

Trump 機會來了

侵侵又開多條線顧唔顧得掂呀？
求下你專心搞掂貿易戰先

成篇文用左幾多個據報
痴撚線左膠